突發 明報整左警察犯罪專板出黎

方便排版

年尾整本警隊犯罪年鑑

【明報專訊】警隊人員近年發生多宗嚴重操守事故，如本周初法院審理一宗個案，涉及一名商業罪案調查科警長去年7月休班期間，在港鐵太子站勒索一名涉嫌非禮男子，要求對方支付1萬元換取不被拘捕，被控勒索罪及盜竊罪，以至一些涉及偷拍女子裙底案，到這宗執勤警員涉偷取妓女銀包內現金等。有資深警官表示，留意到近年警務人員涉及休班時犯案趨勢有所變化，由舊日多被指涉不法分子賄賂勾當等，轉至愈來愈多涉及個人操守行為，警隊宜正視檢視背後成因。

有警官表示，警務人員熟知法律，如犯案至被捕，有理由相信已非初犯，故警隊內部有必要檢視近年警務人員犯案的模式及趨勢，以作防範，並改良訓練以減低相關案件出現。該警官稱，近年警務工作內容變化大，有需要探討方向，包括檢視警務人員在生活及工作上遇到什麼問題及壓力，以致行為上的偏差。

資料顯示，去年12月22日晚上，54歲休班警員在深水埗店舖內涉拿走一對價值29元的耳筒，未有付款離開，遭職員發現報警，以涉嫌盜竊拘捕該名休班警員。另外，去年法庭審理一宗個案，亦提及中年商人相約16 歲私影少女拍照，其間在私家車內非禮對方，有休班警涉伙商人付錢予事主圖令對方銷案

🙈有咁小咩，

又係佔中蝴蝶效應

得分欄嚟

應該搵人做個database

差人做野

A版港聞
B版財經
C版娛樂
D版警察

每日撥一版俾佢地都填得滿啦

[size=6] 警訊/size=6]

警訊

你個名

獨派黨報

個編輯起題嗰陣，心情係幾咁愉快

俾學校嗰整方便抽起咋

其中一單上訴得直喎

全港最大犯罪集團

阿sir犯罪唔駛你教

排版起題直落

涉XXXXX 當值警XXXXX
涉XXXXX 休班警XXXXX
涉XXXXX 高級督察XXXXX
涉XXXXX 警長XXXXX

邊止咁少

正呀

警超聯

淨係見到被捕稱瀨屎

笑死

有無人集資出本香港差佬犯罪記錄？ 幾萬蚊我都資助到嘅

警方發言人重申，警隊非常重視人員操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息。

可能遲d出 「警報」，專報警察犯罪

不過自古以嚟，兵嘅副業係賊喎

有埋法援廣告，投考警察廣告就可以做一條龍服務喇

屌你老味，我試背了

識

尖沙咀彌敦道100號The One商場除夕日發生盜竊案，被捕者包括休班警員。昨天下午4時半，23歲羅姓男子及22歲仇姓女性友人在The One超級市場 Aeon，偷去12件總值約460元的貨品，商場63歲姓鍾保安發現截停，在兩人所攜袋內搜出未付款貨品後報警。警方接報到場，經初步調查後拘捕兩名人士涉嫌盜竊。

據悉，23歲羅姓男子為一名休班警務人員。兩人現時已獲准保釋候查，須於本月上旬向警方報到。案件交由油尖警區重案組跟進。

警方表示，警隊非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊定必嚴正處理

1. 孤獨探戈 幾萬
2.

佢地咁排板可以係每段新聞嘅最後加個箭嘴

指住呢段字
"警方表示，警隊非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊定必嚴正處理"

咁就慳到好多位